偷內衣褲被關不怕 宜蘭男出獄再偷30餘件

宜蘭一名專偷女性內衣褲的楊姓男子，去年11月才假釋出獄，但他在今年8月至9月間，多次潛入縣內多鄉鎮市的民宅，再次偷走多條、總價值近萬元的女性內衣褲，落網後他供稱只是偷來欣賞，之後便棄置水溝，檢方偵結，將他依竊盜罪嫌提起公訴。

宜蘭縣五結鄉男子楊文宏，從2008年至2011年間曾因多次偷女性內衣褲，把偷得的女性內衣褲拿來自慰，被法官判2年4個月徒刑，去年11月他才假釋出獄，但出獄後又四處偷女性內衣褲。

起訴書指出，楊男在今年8月底至9月初，分別在宜蘭蘇澳鎮、宜蘭市、五結鄉等地，趁深夜時分，潛入民宅曬衣處，接連偷走女性內衣12件，內褲20件，價值近萬元。

楊男偷女性內衣褲的過程，全被民宅監視器拍下，警方獲報後，依監視器畫面循線追出楊男。對於犯行他坦承不諱，並向警方供稱，偷來的內衣褲都是用來欣賞，之後便丟到水溝。

檢方偵結，認為楊男所犯為侵入住宅竊盜罪嫌，犯意各別行為互殊，分論並罰，且為累犯，請法院依法加重其刑。